好似是一條數學問題, 除非唔係

請問點解1/64"英吋叫1厘25, 1/32"英吋就叫1厘75既? 個規律係點㗎?

希望有人幫幫小弟解決疑竇

找不同

以1/8 為一分作準當1分係100%
咁7/64就係1/8既87.5%, 所以叫8厘75
同時1/64就係1/8既12.5%
1/32 就係真係錯既...

我估啦, 有錯請指正, 唔識9up only

我諗咗好耐都未搵到規律

呢個係舊時廣東人o既傳統
以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「hi! 咁難食點食呀! 」
咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

你加油, 我個人就咁諗, 雖然我唔知1/32點解唔係2厘5

我唔直接答你呢個問題,因為我都唔知個轉換公式係點
但係我知道個單位轉換特性係非線性,所以你將轉換前既數乘二唔代表轉換後都會乘二
出名既例子係攝氏華氏既溫度轉換:F=5/9(F-32)
平時我地話發燒燒到100度其實係37~8攝氏
但係如果50度華氏,係會低過38/2,得10度攝氏

攝氏華氏個轉換係線性喎
利申我都唔識樓主個問題點轉

唔係線性啦,雖然同樣係first order,但係唔符合 F(ax+y)= aF(x)+F(y)

都話找不同
02/64" 係 0分1厘75
10/64" 係 1分2厘5
18/64" 係 2分2厘5
26/64" 係 3分2厘5
34/64" 係 4分2厘5

我懷疑師兄估啱咗, 1/32"果度應該係錯既